仲有儍人開香港虛擬銀行帳戶

香港金管局已向中銀香港、渣打、眾安在線為首的三個合資公司發出虛擬銀行牌照，這三家合資公司分別為Livi VB Limited、SC Digital Solutions、眾安虛擬金融，具體股權佔比情況如下：

合資公司Livi VB Limited，中銀香港（控股）持股44%，京東數科持股36%，怡和集團持股20%；

SC Digital Solutions，其中渣打銀行（香港）持股65.1%，香港電訊及電訊盈科持股25%，攜程金融持股9.9%；

眾安虛擬金融，其中眾安在線占股51%，百仕達

八間中有七間屬中資全資擁有